印度花30億 軍購美國「死神」無人機

【本報綜合外電報導】中印邊境對峙僵局未解，印媒報導，印度政府正在制訂計畫，希望逐步將其邊境部隊從保障內部安全的職責中「解放出來」，從而「加強對該國各個邊境地區的保護」。同時，以30億美元向美國通用原子公司購買30架MQ-9「死神」無人機，其中6架要求立刻交貨。

印媒報導，根據計畫，印度準備把包括保障選舉在內的一系列內部安全職責，交給印度最大的準軍事部隊──中央後備警察部隊（CRPF）承擔。由此，其邊境部隊將不再需要「分心」協助相關內部安全工作。

報導稱，此舉主要是針對印度的3支邊境準軍事部隊，分別是印度與孟加拉和巴基斯坦邊境的安全部隊（BSF）、印藏邊境警察部隊（ITBP）以及印度與尼泊爾和不丹邊境的安全部隊（SSB）。鑑於印度國內複雜的安全形勢，每年，該國邊境部隊都會從前線抽調成千上萬的警員，回到國內完成保障選舉等安全任務。

此外，據《環球時報》報導，印度本次主導MQ-9採購的，並不是正在中印邊境執行對峙任務的陸軍和空軍，而是印度海軍。印度海軍認為MQ-9屬於「遊戲規則改變者」，它裝有光電、紅外和雷達探測設備，能夠實施雷射目標指示、電子支援、火力打擊等任務。印度海軍打算把它與從美國進口的P-8I「波塞冬」、MH-60R「海鷹」直升機聯合使用，在印度洋執行反潛和反艦任務。

環時指出，MQ-9可在空中續航35小時，可派去亞丁灣，也可派去麻六甲，更可派去中印存有領土爭議的「拉達克地區」東段。如果把第一批到貨的6架MQ-9全都集中到班公湖方向，就能形成至少兩架持續留空的偵察監視和打擊能力，威脅是顯而易見的。